【引渡惡法】晤李家超後未收貨拒表態撐修例 總商會促允法院審視移交地人權

【引渡惡法】晤李家超後未收貨拒表態撐修例 總商會促允法院審視移交地人權

香港總商會總裁袁莎妮指，在修例加入人權保障尤其重要，因修例涵蓋170個現時未與香港訂立長期引渡協議的司法管轄區，「而當中不少地區的人權保障水平，均低於香港」。《蘋果》製圖

建立時間 (HKT): 0527 18:03

對港府修訂《逃犯條例》有保留、曾於3月中向保安局局長李家超表明修例不應「操之過急」、應先將經濟罪從可移交罪行中剔除的香港總商會，其主席夏雅朗今天與李家超會面後強調，歡迎政府之前剔除9項涉及經濟的可移交罪類，但表明會員仍十分關注有關立法進程及保障是否足夠，直指政府現時提出的一些保障措施，總商會仍認為不足夠；雖然總商會未有要求政府暫緩修例，但稱希望當局可予社會更多時間，消化修例的影響，並開展具建設的討論，即使要盡快修例，也應增設多項保障，提高公眾信心，包括要求行政機關和法院考慮移交地的人權和人道因素、引渡要求只可由中央最高機構提出，以及只涵蓋刑期7年或以上的罪行。

相關新聞：【引渡惡法●專訪】人權律師帝理邁指中港法制差異不能共存 促律師會發聲反修例

特區官員近期再四出向商界拉票，李家超今日再與一直未表態支持修例的總商會見面。夏雅朗在會後重申，支持有關草案的基本原則，但指修例對香港的刑事司法，帶來重大及深遠的影響，而刑事司法是香港享有國際都會美譽的關鍵因素，因此修例必須引入全面的保障機制，尤其指會員也留意到大眾及法律界，對修例持續表達關注。

針對現有保障不足方面，總商會指，港府與加拿大及英國等其他司法管轄區所訂的引渡協議，所涵蓋的強制或酌情拒絕引渡條款，都較條例草案所列為多，並舉例指，英國的引渡法案2003明確要求法庭可審視移交地「是否符合人權法案1998中有關《歐洲人權公約》的條文」，倘法庭否決移交，政府「必須命令釋放該名人士」；總商會總裁袁莎妮補充，有關保障尤其重要，因是次修例建議的適用範圍，涵蓋全數170個現時未與香港訂立長期引渡協議的司法管轄區，「而當中不少地區的人權保障水平，均低於香港」。

相關新聞：【引渡惡法】社工老師發起聯署促撤回修例 「人權是社會工作的基石」

本身為行會成員的總商會立法會代表林健鋒，在會後未有直接回應其在立法會的投票立場，只稱「大家都認同（現行法例）有漏洞，我哋係要堵塞」，又指政府答允會研究總商會對修例的建議，希望「大家（在香港）都住得開心、住得安樂」。至於林健鋒與地產界代表石禮謙的母校聖若瑟書院，有師生和舊生發起聯署，反對修例，除要求政府撤回草案，考慮港人港審、日落條款等方案外，更呼籲林、石二人銘記母校教誨，「三思而行，為香港以至下一代未來著想，反對修訂《逃犯條例》」。

民陣6.9反惡法遊行
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合、3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道立法會
延伸閱讀：【引渡惡法●懶人包】大律師公會逐點K.O.政府修例理由
延伸閱讀：【引渡惡法●懶人包】一文睇晒立會法律顧問7點質疑修例
---------------------------

【六四30】守住歷史 拒絕遺忘

特區官員近期再四出向商界拉票，李家超今日再與一直未表態支持修例的總商會見面。總商會提供圖片

總商會一直對港府修訂《逃犯條例》有保留，曾於3月中向保安局局長李家超表明修例不應「操之過急」。總商會提供圖片

上一則
上一則
$250萬清末名畫展覽時 疑遭小童撕毀半截 佳士得撤拍未決定追究

下一則
下一則
逾200懲教人員跑步試涉造假 更獲公帑「補鐘」1小時

【引渡惡法●專訪】人權律師帝理邁指中港法制差異不能共存 促律師會發聲反修例
【引渡惡法】社工老師發起聯署促撤回修例 「人權是社會工作的基石」
【引渡惡法】林鄭延遲下月訪問德國行程 留港坐鎮處理修例
【即時文摘】「太遲啦」（林夕）
【即時文摘】拳亂英文實錄（陶傑）
【即時文摘】好打得過文翠珊（陳也）
【即時文摘】777的下簽（李碧華）
【引渡惡法】民主派邀林鄭電視辯論修例 涂謹申代表出戰
【引渡惡法】多國領事赴立會午宴 紐日代表拒國民送中受審
【引渡惡法】外交部暗示李波遭內地越境解返 叫外媒多看大公文匯
【引渡惡法】多國研會否再向港府發外交照會 葉劉：無領事表明支持修例
【引渡惡法】港人移民人數反彈回升 移民顧問：逃犯條例成催化劑

袁女士隔條gap合照

企開啲啦.jpg

企開啲啦屌你老母.jpg